【通俄門】米勒︰特朗普前律師證實 有俄人曾提出助侵侵競選

科恩作供曾有俄國人提出可協助特朗普選總統(路透社)

美國「通俄案」特別檢察官米勒周五披露，早在2015年就有俄羅斯人聲稱可在特朗普競選總統時提供「政府級」協助。紐約聯邦檢察官亦首次指特朗普唆使前私人律師科恩，向兩名聲稱與特朗普有染的女子支付掩口費。分析指前者進一步證明俄羅斯意圖干預大選相助特朗普，但仍未構成串通證據，後者則將特朗普直接捲入涉嫌非法行為。
特朗普在2015年6月宣佈選總統，據米勒撰寫的法庭文件指，科恩同年11月與一名「獲俄羅斯聯邦信任」的俄籍人士對話，對方承諾向特朗普競選活動提供「政府級政治助力」，更多次提議特朗普會晤俄羅斯總統普京，指會面對政治或商業層面都有「非凡影響」。文件無公開該名俄國人的身份。
然而，米勒指會面最終未能成事，因科恩當時正與一名俄羅斯政府相關人士在一個項目合作，傳媒指此人應是有份參與莫斯科特朗普大樓計劃的發展商塞特（Felix Sater）。特朗普在米勒公開文件後，周六在Twitter「抽水」，揶揄米勒「經過2年及數百萬頁文件，沒有串通（證據）」。
科恩今年8月承認違反競選財務法、詐騙等8項罪名，早前更突然認假證罪，指向國會作供時稱莫斯科特朗普大樓計劃前年1月已停止，但事實到了6月進入大選競選期仍有聯絡。科恩亦承認受「1號人物」（特朗普的代號）指使，並在與之協調下支付掩口費。
美國有線新聞網絡/法新社

連登繼續無視

親俄一說早半年前已經破左功

有證據咪告囉